終於到日本幫手喇

日本外務省喺8月14日向香港發出第1級旅遊警示 (最高第4)
係日本自1997年來第2次發出該警示

[816]請參加英美港民，主權在民集會

核爆都唔割！我哋一定會贏

不如LIHKG 以後只可以開一個集中討論PO 做反思, 檢討

【ポイント】
●「逃亡犯罪人条例等改正案」を巡っては，一部の抗議活動について，警察不許可にも拘わらず抗議活動が行われたり，ゲリラ的な抗議活動が行われるなど流動化傾向がみられ，また抗議者と警察当局の衝突がエスカレートしている傾向もみられます。抗議活動は空港や一部観光地を含め香港の広範な範囲で行われており，今後も抗議活動は継続し，かかる混乱が続く可能性があることから，香港を危険レベル１に引き上げます。

因為逃犯條例, 就算警方不許可既情況繼續有示威活動, 示威者同警方既衝突有升級跡象. 除咗觀光地方同機場, 亦漫延開去其他地方, 預料示威活動會持續落去, 所以將旅警提升去lvl 1

升到4級啦好危險 行出街要冒食催淚彈既危險 又有黑社會斬人

１ 概況
（１）２０１９年６月以来，香港では，「逃亡犯罪人条例等改正案」を巡る抗議活動が，香港島，九龍，新界の市街地等を主として行われており，いまだ収束の目処は立っていません

自2019年6月開始香港因為逃犯條例而引起既示威活動,漫延港九新界各地, 一發不可收拾

（２）一連の抗議活動では，デモ・集会等は基本的に事前申請され，警察の許可の下，総じて平和的に行われていましたが，最近の抗議活動の動向として以下の状況が発生しており，具体的には，警察不許可にも拘わらず抗議活動が行われたり，ゲリラ的な抗議活動が行われるなど流動化の傾向がみられ，また抗議者と警察当局の衝突がエスカレートするなどの傾向もみられます。

一連串既示威活動基本上係事先申請, 喺警方既申請許可下和平進行. 但係有鑑於近期既示威活動係無警方許可下仍然進行, 示威者同警方衝突有升級既傾向

ア デモ・集会等の後も一部抗議者が残留して警察当局と対峙・衝突する例があること

示威 集會後, 一部份既示威者會同警局對峙發生衝突

イ 警察が不許可したにも拘わらず抗議活動が行われる例があること

警察無許可情況下仍然有抗議示威活動

ウ 複数の他地域に突如移動する等して，抗議活動がゲリラ的，同時並行的に行われるなど，事態の流動化の傾向がみられること

會突然向複數地方出發進行抗議活動

エ 抗議者，警察当局の衝突に加えて，白シャツ等を着用した集団が抗議者を無差別に襲撃するなどの例が発生していること

唔止示威者同警方既衝突, 亦有白衫者對抗議人士進行無差別攻擊

吓.......大陸無自由行黎香港
你地先唔黎......曬哂

オ 警察側が大量の催涙弾，ゴム弾等を使用するようになっている一方，抗議者側も，火を使用するなど対峙手段がエスカレートする傾向がみられ，その中で衝突も激化傾向にあり，逮捕者及び主に抗議者・警察当局双方の負傷者が増大していること

警察大量使用催淚彈 橡膠子彈, 示威者亦都有用火嚟提升抗爭手段, 令到示威者同警方受傷者人數大增

我愛日本

カ 対峙・衝突の発生場所が，政府関連機関，警察署や街頭のほか，地下鉄（ＭＴＲ）駅構内，商業施設内，空港等でも行われるケースがみられるようになっていること

衝突場所包括政府設施, 警局, 街頭之外, 地下鐵範圍, 商業設施同機場亦包括在內

キ 抗議活動の形態についても，デモ・集会のみならず，公共交通機関等のストライキ，サボタージュ等がみられること

抗議活動既形態唔止示威同集會, 亦都包括埋堵塞公共交通

ク 特に，８月中旬には，数日続いて香港国際空港に多数の抗議者が集結し，多数のフライトが欠航となるなど，空の便への大きな影響が生じていること

特別係8月, 因為示威者既影響令到香港機場有多班航機取消

（３）抗議活動は空港や一部観光地を含め香港の広範な範囲で行われており，今後も抗議活動は継続し，かかる混乱が続く可能性があることから，香港を危険レベル１に引き上げます。

除咗觀光地方同機場, 亦漫延開去其他地方, 預料示威活動會持續落去, 所以將旅警提升去lvl 1

唔關事..因為啱啱先發出無乜人知

２ 地域別情勢
香港（全土）：レベル１：十分注意してください

全香港地方旅警1級: 請注意安全

エ 抗議者，警察当局の衝突に加えて，白シャツ等を着用した集団が抗議者を無差別に襲撃するなどの例が発生していること

睇巴打翻譯，都唔算特別將矛頭指向我地丫

（１）香港島
○立法会や政府総部，中央政府関係機関等の政府関係機関が集中しています。
集中於立法會, 政府總部, 中央政府既地方

○香港島北部を貫く大通りや公園等でデモ・集会が行われることが多く，その後抗議活動に発展したケースがあります。

香港島北面既主要大型道路同公園有示威同集會, 跟住演變成抗議活動

○北角等の地域では，反抗議集団が抗議者を襲撃した事案が発生しています。

北角等地有反示威人士襲擊示威者

求推
816行動到而家都上唔到熱門？（3）

陳述事實姐

外務省係個好有權力既政府部門嚟
所以個tone 1定要中立
暫時譯咗咁耐佢都係有嗰句講嗰句

沙士個時都無？

4級come on

唔知口交部會唔會出聲呢

可唔可以禁埋所有警察去日本
等班仆街出完三糧都冇得去旅行留返喺大灣區

呀呢架多

（２）九龍
○チムサーチョイ（尖沙咀）を中心とする九龍半島南部は，繁華街が多く，多数の外国人観光客が集まる地域です。チムサーチョイや紅ハムに於いても，最近は抗議活動が複数回行われているほか，別の地域で抗議活動を行っていた抗議者がゲリラ的に流れてきて抗議活動を行い，負傷者が発生している事態も見られ，思わぬ場所で抗議活動に遭遇するリスクが高まっています。

九龍半島以尖咀為中心, 抗議示威活動多數集中於尖咀同紅墈, 最近既示威活動會向其他地方伸展, 受傷人士亦陸續出現. 喺你估唔到既地方遇到示威活動既機會好高

（３）新界
○元朗地区では，白服を着た集団が抗議者を襲撃し，多数の負傷者が発生しました。
元朗地方有白衫人士攻擊示威者引至多人受傷

仲未3 級

３ 渡航・滞在にあたっての注意
（１）香港滞在中は下記の事項に十分留意して行動し，危険を避けるようにしてください。
如果仲喺香港既既人士請注意你既行動範圍, 避開危險既地方

我要真普選
反對地產霸權

喂 稱唔上幫手wor
保護佢地自己人唔好黎香港比差狗打咋

未更新到荃灣

好認真

推

○外出する際は，報道等から最新の治安情報の入手に努め，行き先の安全を確かめるとともに，外出中は周囲への警戒を怠らない。

出外既時候, 盡可能留意新聞報導, 接收最新既安全資訊
確認目的地安全與否, 隨時注意周圍既安全

元朗 屯門 荃灣 北角 應該長期紅色

發旅警叫人唔好嚟咪即係助攻緊囉天才
仲有幾多國家未去香港發旅警..個個驚撚咗蝗國

日本人咁撚詳細既
香港都未必個個咁清楚 日本好撚專業

嗰晚有幾多呢度既報導大家都清楚

我祖國

○抗議活動や衝突・口論の場，またはその可能性のある場所には決して近づかない。万一かかる場所に遭遇した場合には速やかにその場を離れる。

有抗議活動同嘈交, 又或者有可能發生既地方唔好接近
如果唔好彩請盡早離開

快手LV4

ありがとう日本

搞到咁先 lvl 1
係咪真係核爆先 lvl 4?

1997年の香港返還後、危険情報の発出は初めて。
97以來首次咋喎

97係咩事向香港發旅遊警示

一級會否太低，快d同我升級

玩下laser都射幾廿飛tg
唔計安全都算另類吸引人黎嘅賣點

黃色唔夠
我要攬炒

［拆局］我有辦法攪革命同時不流血、場面仲好好睇！上國際頭條！！！爭取民意同時又唔暴力

4級啦

無
佢只係由97開始計

○抗議活動の様子等をスマートフォン等で撮影しない。香港警察当局の記者会見でも，撮影した者が抗議者に取り囲まれ，批判やさらには殴打を受ける例を挙げて注意を促したところ，注意する。

有抗議活動進行緊既地方唔好用手機拍攝, 就算香港警局記者會, 影咗示威者之後俾人圍, 俾人批評甚至毆打既可能性要多加注意 (我都睇到r晒頭)

弱弱一問，
817無咩聲氣咁...係咪真係會有？

以後冇日本人支持了

道歉，係因為阻住咗人。
道歉，係展示我哋嘅人民質素。

借個位

文宣道歉，希望保護過家園的你地明白我們的困境。
已包埋內地嘅示威活動

借多個位

free to print :

721
811

得1級

條link有show邊d國家lvl 4
利比利亞...蘇丹...馬里..索馬利亞嗰堆9反地方

佢係引述黑警記招班黑警話影示威者會被人圍俾人打

oh ...終於明

攬炒

[思想改革] 抗爭者的思路

應該要劃走沙田馬場

要求日本取消特區廁所板護照免簽證

其實呢...要突破盲腸
留意顏色同國家

我屌你老母死黑驚！
綁個內地公安就不斷重複講講講
講你老母啊，呢兩個月發生左咁撚多事你唔撚回應；

屌你老母笑閪白衫人斬撚到人就斷腳你唔撚臭閪譴責。

你話示威者唔肯放救護人員醫治
你地開槍，施放催淚彈，立亂打到人重傷你地嗰時又有冇即刻放行啊？
冇啊屌你老母，兩邊夾死人地鐵都照放催淚彈，你地班死黑驚又有冇比人走啊。

女義士比人打撚盲隻眼眼啊，永久毀容啊一個少女，屌你話係彈珠？
彈你老母個屎忽閪啊，縮返入去啦撚頭公共關係科，拉左人未啊？調查左未啊？

仲有走光女義士，你訓斥左啲下屬未啊On撚柒尻尻，聽佢地啲垃圾記者會，聽到我好撚炆，屌你真係好撚好撚好撚燥。

有冇人性，有冇天理啊。

仲有個臭閪微博，百度報啲野，睇一秒我斬想打撚爆個Mon啊

十四億支人肯死未啊，個腦坐撚住晒。
屌！

○パスポート等身分証明書を携帯し，職務質問を受けたときに備える

隨身帶備你既身份證明文件, 以防隨時俾人查問

日本禁止黑警入境先做到阻嚇

○家族や知人に行き先，居場所，連絡先を知らせておくとともに，日本の親族等との定期的な連絡を心掛ける。

通知定你既家人朋友點樣聯絡你, 定期向佢哋報平安

核爆都唔割

○万一，トラブルに巻き込まれた場合には，速やかに日本国総領事館に支援を求める。

萬一真係唔好彩, 請盡快聯絡日本領事館

巴打譯得好詳細

想知97年果陣係因咩事發出警示？

係咪覺得太多post太亂？我地整左個策略、行動、文宣方向精華

包括行動方向、文宣方向、檢討、戰術等等

日本肯出已經好叻
快啲lv up啦 香港好危險 不要來香港

感謝翻譯

up

[緊急分析]法！不！責！眾！

（２）海外渡航の際には万一に備え，家族や友人，職場等に日程や渡航先での連絡先を伝えておくようにしてください。

出發到海外既時候預先話俾你既家族/朋友/同事, 出發日期同聯絡方法

3か月以上滞在する方は，大使館又は総領事館が緊急時の連絡先を確認できるよう，必ず在留届を提出してください。

滯留超過3個月或以上人士, 向大使館或總領事館留低你既緊急聯絡電話

3か月未満の旅行や出張などの際には，渡航先の最新安全情報や，緊急時の大使館又は総領事館からの連絡を受け取ることができるよう，外務省海外旅行登録「たびレジ」に登録してください。（

3個月或未滿既旅行人士或者短期海外工作人士, 請喺外務省海外旅行登録（ 同埋緊急時大使館或總領事館可以聯絡到你

香港への渡航・滞在にあたっては，以下の注意事項を参考に，十分な安全対策を講じてください。また，日本国外務省，在香港日本国総領事館，現地関係機関等から最新情報を入手するよう努めるとともに，不測の事態が発生した場合に備え，在香港日本国総領事館との連絡手段を確保してください。

準備出發去香港或滯留既清况下, 要留意以上既地方嚟保障安全. 另外日本外務省會盡力透過香港日本總領事館嚟keep住update情勢. 如果有咩唔好彩, 請保持你同香港日本總領事館既聯絡手法

日本肯BAM暴徒及其家人 赴日旅遊
班暴徒一定喊苦喊忽

[推上熱門] 核彈都唔割嘅真正原因
入黎睇下啦

一齊加油啊

係呀 香港真係好危險架

香港人日程表提醒事項
［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

【突發】8.16 學界-攬炒聯手萬人集會！國際本土戰線會師！第十攻！

816 經濟制裁 殺人政權(2) (附教學，後面精彩睇曬佢！）

[818遊行]我哋而家應該要推爆818遊行

〈 光復香港 時代革命 〉一、徹惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查721·811警官黑合作

都係鳩估
突然一班住喺香港既日本人
俾班支那收歸統治
無人會估到發生乜事

1997 係咩事

唔係第二次，原文講係97年主權移交淪陷之後第一次

日文仔簡單幾句都講出左重點

可以好似風球咁升就好了

咁第一次係咩事？沙士？

感謝更正

Push& 借位 post

（尋失物) 今日13/8 喺機場唔見咗個背囊

緊急 8月5號 深水埗 有冇手足執到？

元朗國 北角國 同 荃灣國唔係都係1呀嘛

----------

請減少使用“勇武” “和理非”等標籤直接指代人
大家都係手足，用呢啲形容行為嘅字眼去指代群體好易起分化作用

試下說 勇武手法/和理非手法
任何手足都可以唔同場合，用唔同手法做事架

----分享-----
[心理戰] 唔好再講和理非 唔好再講勇武

請不要說推，說
721 811
818我會上街
不分化 不割蓆
唔做捉鬼敢死隊

有冇睇過日本新聞講送中條例，詳細過全港所有電視台D present 道具先痴線